台灣民進黨擬協推「禁止公開展示或懸掛五星旗等境外敵對勢力旗幟」公投

兩岸低迷敏感時刻…民進黨將協推「禁掛五星旗」公投

2018-06-02 00:42聯合報 記者林敬殷／台北報導

公投門檻經過修法下修之後，來自各方的公投提案迄今已達四十餘件，民進黨昨天證實，將透過全國各地黨務系統，協助公民團體連署包括「禁掛五星旗」、「性別同工同酬」、「參與國際組織」、「安樂死合法化」、「設立動保機制」等五項公投提案。

據了解，公投法修法過後，國民黨及不少民間團體都躍躍欲試，利用年底九合一大選推動公投案，府院黨起先對公投綁大選採取較為被動的立場，且多半集中在討論評估對年底縣市長選情的影響。但在今年三月，有公民團體及學者專家找上民進黨，希望能聯手合作推動幾項公投案，民進黨態度有所改變，考慮協助推動。

五項公投提案中，最受爭議的是，「是否同意立法規範，禁止公開展示及懸掛五星旗等境外敵對勢力的旗幟？」與這項公投提案的類似內容去年九月就曾有民眾在國發會公共政策網路參與平台上提案，但法務部今年一月以「不符言論自由」，決定提案不予採納。此內容也被不少人士認為有違憲之虞。且值此兩岸關係低迷及敏感時刻，民進黨出手協助公投提案連署，恐引發各界議論和聯想。

其餘的公投提案包括，「是否同意台灣在面對中國強力打壓，意圖孤立台灣的國際情勢下，展現台灣積極參與世界衛生組織（WHO）、國際刑警組織（Interpol）、國際民用航空
組織（ICAO）等國際組織的意願決心？」

在性別議題部分，則是「是否同意，政府應基於性別同工（值）同酬原則，於本公投案通過後三年內，訂定規範男女同工（值）同酬的客觀指標，以落實性別薪資平等？」觸及安樂死的為「是否同意當罹患無可治癒的疾病而遭受極度痛苦時，在取得意識清楚之病人自主同意，並經諮商團隊評估獲得共識後，可以由醫療團隊結束病人生命的安樂死予以合法化，以作為善終的選項？」

另有一項與動保相關的，「是否同意，為提升國民的動物保護意識，完善認養制度，終止殘忍虐殺，立法院應於『動物保護法』內增訂專章，設立專職的動物保護機制或警察？」

據了解，民進黨內部評估認為，五項公投提案能否通過中選會審查程序，仍有變數，接下來還有第二階段的公民連署，依法必須連署到廿八萬人以上才能成案，若以民進黨準備年底地方大選無暇顧公投提案，又公投提案連署資源龐大，在民進黨資源有限情況下仍有待
商榷。

黨內人士表示，由於距離公投提案成案，還有一段時間，成案與否也尚未確定，無法評估實際上對年底選舉的影響，要等成案後，才能就社會動員及議題類別來進行評估跟研判。

民進黨有心就真接立法啦！

「是否同意立法規範，禁止公開展示及懸掛五星旗等境外敵對勢力的旗幟？」

包唔包括香港抽氣扇？

唯一德政

一早要啦

呢條洗鬼公投咩
你對佢講仁慈 講言論自由 只會得寸進尺
一定要趕盡殺絕

呢個都要，支那香港都係麻鳩煩
再同大佬美帝講聲，一齊杯葛香港

愛國同心會個d一早應該拉晒

梗係包啦，張死人抽氣扇咪又係支那產物

一樣有5粒紅星

對, 所以都係「五星旗」

BTW, 星加坡都好似有

台獨公投 國號公投又唔做
敵國 叫敵對勢力
假獨真統

國民黨唔搞 既然係民進黨搞
老蔣返生真係要拎哂依家國民黨D立委去打靶

但係呢條有浸白色恐怖味

學國民黨？依家啲後生都唔buy民進黨喇

應該一早要做野

自從李登輝俾人踢走KMT就已經淪為共諜集中營